<teiCorpus xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader type="family"><fileDesc><titleStmt><title>Patent family information</title><funder>European Patent Office</funder><sponsor>AM DG1</sponsor></titleStmt><publicationStmt><authority>European Patent Office</authority><availability status="restricted"><p>Available with prior consent of the European Patent Office.</p></availability></publicationStmt><sourceDesc><bibl type="patent-family"><idno type="family-id">11005</idno></bibl></sourceDesc></fileDesc></teiHeader><teiCorpus><teiHeader type="application"><fileDesc><titleStmt><title>Patent application information</title></titleStmt><publicationStmt><authority>European Patent Office</authority></publicationStmt><sourceDesc><biblStruct status="application" subtype="docdb" type="patent"><monogr><authority><orgName type="national">BE</orgName></authority><idno type="docNumber">332011D</idno><imprint><classCode scheme="kindCode">A</classCode></imprint></monogr><idno type="doc-id">2964044</idno><idno type="is-representative">YES</idno></biblStruct><biblStruct status="application" subtype="epodoc" type="patent"><monogr><idno type="docNumber">BED332011</idno></monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc></teiHeader><TEI><teiHeader type="publication"><fileDesc><titleStmt><title>Patent publication information</title></titleStmt><publicationStmt><authority>European Patent Office</authority></publicationStmt><notesStmt><note type="exchange-document"><idno type="is-representative">YES</idno><idno type="date-of-last-exchange">20131017</idno><idno type="date-added-docdb">20000326</idno><idno type="originating-office">EP</idno><idno type="status">A</idno></note></notesStmt><sourceDesc><biblStruct status="publication" subtype="docdb" type="patent"><monogr><authority><orgName type="national">BE</orgName></authority><idno type="docNumber">332011</idno><imprint><classCode scheme="kindCode">A</classCode></imprint></monogr></biblStruct><biblStruct status="publication" subtype="epodoc" type="patent"><monogr><idno type="docNumber">BE332011</idno></monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><textClass type="patent-classifications"><classCode rend="1" scheme="CPC"><orgName type="classification-scheme-office">EP</orgName><date type="classification-scheme-date">20130101</date><term type="classification-symbol">C08L  89/005</term><idno type="classification-value">I</idno><idno type="classification-status">B</idno><idno type="classification-data-source">H</idno><date type="action-date">20131011</date></classCode><classCode rend="2" scheme="CPC"><orgName type="classification-scheme-office">EP</orgName><date type="classification-scheme-date">20130101</date><term type="classification-symbol">C08L  89/02</term><idno type="classification-value">I</idno><idno type="classification-status">B</idno><idno type="classification-data-source">H</idno><date type="action-date">20130930</date></classCode></textClass><creation><listChange><change xml:id="ab118429f6576c326e34c90a5b24f9b1"><date type="date-produced">2010-07-09</date><orgName type="supplier">EPOQUE</orgName><idno type="format-subtype">EPOXIF</idno><idno type="quality-level">01</idno><language ident="FR"/></change></listChange></creation></profileDesc></teiHeader><facsimile xml:id="_c9d1ee0000"><surface type="page" n="1"><graphic xml:id="_c9d1ee0001" type="biblio" url="/BE332011A/1"/></surface><surface type="page" n="2"><graphic xml:id="_c9d1ee0002" type="description" url="/BE332011A/2"/></surface><surface type="page" n="3"><graphic xml:id="_c9d1ee0003" type="description" url="/BE332011A/3"/></surface><surface type="page" n="4"><graphic xml:id="_c9d1ee0004" type="description" url="/BE332011A/4"/></surface><surface type="page" n="5"><graphic xml:id="_c9d1ee0005" type="claims" url="/BE332011A/5"/></surface></facsimile><text><front></front><group><text change="ab118429f6576c326e34c90a5b24f9b1"><body><div xml:lang="fr" type="claims"><div n="" type="claim" xml:id="_24f9b10003"><p xml:id="_24f9b10004"/></div><div n="" type="claim" xml:id="_24f9b10005"><p xml:id="_24f9b10006">REVENDICATIONS</p></div><div n="0001" type="claim" xml:id="_24f9b10007"><p xml:id="_24f9b10008">1.-Procédé de préparation des matières cornRes en partant de matières albuminées avec addition aux matières humectées d'un corps durcissant, cette addition ayant lieu avant ou au cours de l'opération qui a pour but de rendre cette masse plastique, caractérisé en ce qu'on se sert d'une matière durcissante dont l'effet sur les matières albuminoîdes d'abord n'empêche pas la @   transformation de ces matières en masse plastique, leur compression et leur moulage et de même à un moment pos- térieur évite de durcir la matière en répétant le trai- tement avec des corps durcissants par exemple la formai - déhyde,</p></div><div n="0002" type="claim" xml:id="_24f9b10009"><p xml:id="_24f9b10010">2.- procédé de fabrication des matières cornées en partant des matières albuminoïdes caractérisé en ce fait qu'on utilise, à titre de matière durcissante, la paraformaldéhyde traitée préalablement avec des acides tels que l'acide sulfurique et l'acide formique.</p></div></div><div xml:lang="fr" xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace" type="description"><p xml:id="_24f9b10012">&lt;Desc/Clms Page number 1&gt;</p><p xml:id="_24f9b10013">&quot;Procédé de préparation des matières cornées en partant de matières albuminotdes&quot;<lb/>On connaît déjà un procédé de préparation des produits cornés eri partant de matières albuminoïdes, telles que la -caséine, le sang ou la protéine ,ce pro- cédé consistant à humecter les matières premières, à les rendre plastiques et à faire subir au moulage formé avec cette masse plastique un traitement approprié avec des solutions aqueuses!de fommaldéhyde. Ce procédé qu' on désigne dans l'industrie par le terme ''procédé de durcissement&quot; comporte cet inconvénient que même les   moulages ayant une faible épaisseur, par exemple celle de deux centimètres, doivent être traités pendant plusieurs  mois. On a donc proposé ensuite de' procéder au durcis-  sement des matières albuminoïdes,pulvérisées avant qu'el- les soient rendues plastiques en se servant à cet effet de la formaldéhyde précitée, On a proposé également d' ajouter à la masse au moment où on la rend plastique, des substances durcissantes, tell.es que la formaldéhyde</p><p xml:id="_24f9b10015">&lt;Desc/Clms Page number 2&gt;</p><p xml:id="_24f9b10016">et le tannin .Ces derniers procédés n'ont pas donné ,en pratique, des résultats favorables.En effet, les matières albumino'ides ayant subi un durcissement préalable ne peuvent plus être rendues suffisamment plastiques pour qu'il soit possible de fabriquer ensuite avec ces masses des produits cornés utilisables.</p><p xml:id="_24f9b10017">Lorsqu'on ajoute à la masse traitée des matières durcissantes, telles que la formaldéhyde et la parafor- maldéhyde, câes dernières! peuvent agir rapidement, c'est  à dire que leur effet peut se manifester déjà au cours ' @ de l'opération qui a pour but de rendre la masse plasti- que ; dans ces conditions l'addition des matières dur- cissantes s'oppose à ce que la masse traitée devienne plastique. Il arrive aussi que la matière traitée ne durcit pas suffisamment, ainsi qu'on l'a constaté dans le cas d'applications de tétramine d'hexaméthylène.</p><p xml:id="_24f9b10018">Conformément à l'invention on ajoute aux matières albuminoïdes. et en particuler à la caséine, avant, ou au cours de l'opération ayant pour objet de rendre cette mas- -se plastique ,une matière durcissante dont'l'effet ne se manifeste que lorsque la masse est déjà rendue plastique et que le moulage est parachevé. D,ans ces conditions,la transformation des matières albuminoîdes en une masse plastique et le moulage consécutif de cette masse ne sont nullement contrariés. L'expérience a montré en effet que si l'on traite la .paraformaldéhyde' (dont l'action sur les matières albumino'ides est analogue à celle de la formaldéhyde ) avec des acides appropriés et par exemple avec de l'acide sulfurique ou avec de l'acide formique cette paraformaldéhyde finit par former une matière durcissante ayant les propriétés précitées. A la suite du traitement avec les acides mentionnés ci-dessus, la para- 'formaldéhyde se trouve, en quelque sorte, protégée- contre une décomposition, prématurée avec dégagement de formal-</p><p xml:id="_24f9b10019">&lt;Desc/Clms Page number 3&gt;</p><p xml:id="_24f9b10020">-déhyde susceptible de se combiner ensuite avec les matières albuminoldes. il en résulte que l'action dur-   cissante de la paraformaldéhyde sont déjà rendues plas- tiques et que leur moulage est achevé,, L'action durcis- sante du corps précité peut être renforcée par un sécha- ge habituel des moulages obtenus avec la masse plastique.   le procédé qui vient d'être décrit constitue un progrès technique important, car il permet de diminuer notable- ment la durée de la fabrication des produits cornés pré-   parés avec des matières albuminoïdes Les produits obte- nus par le présent procédé.se laissent travailler dans les mêmes conditions que la corne artificielle du com- merce, EXEMPLES : '<lb/>1.- On dissout, par chauffage à 95  200 grammes de paraformaldéhyde -dans 300 grammes d'acide sulfurique titré en poids 35-40 et non sépare à nouveau ces substan- ces par refroidissement*1 lent  La paraformaldéhyde ainsi séparée est lavée à l'eau froide an vue d'enlever les dernières traces d'acide et elle est mélangée en émul- sion aqueuse avec.10 kilogrammes de caséine faiblement--.. humectée : la masse ainsi obtenue est rendue plastique par des moyens utilisée couramment dans l'industrie de la corne artificielle, par exemple, à l'aide de cylindres appropriés, après quoi elle est comprimée sous une pres- sion élevée. Le produit ainsi obtenu est soumijs au se- -chage<lb/>2.- On mélange 10 kilogrammes de caséine humectée avec 150 grammes de paraformaldéhyde finement pulvérisée et gonflée par 400 grammes d'acide formique à 30% la masse ainsi obtenue est-rendue plastique au moyen d'un train de cylindres approprié'; elle est comprimée ensuite et le produit ainsi obtenu est soumis au séchage,</p></div></body></text></group></text></TEI></teiCorpus></teiCorpus>